{
    "question": "¿Es tangible?",
    "si": {
        "question": "¿Está en la tierra?",
        "si": {
            "question": "¿Es un ser vivo?", 
            "si": {
                "question": "¿Es un animal?",
                "si": {
                    "question": "¿Es un mamífero?",
                    "si": {
                        "question": "¿Es bípedo?",
                        "si": {
                            "question": "¿Es el animal más inteligente del planeta?",
                            "si": {
                                "answer":"Es un humano"
                            },
                            "no": {
                                "question": "¿Es un primate?",
                                "si": {
                                    "question": "¿Es más fuerte que un humano?",
                                    "si": {
                                        "question": "¿Tiene el pelo rojizo?",
                                        "si": {
                                            "answer":"Es un orangután"
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿Es el más fuerte de los primates?",
                                            "si": {
                                                "answer": "Es un gorila"
                                            },
                                            "no": {
                                                "answer": "Es un chimpancé o bonobo"
                                            }
                                        }
                                    },
                                    "no": {
                                        "question": "",
                                        "si": {},
                                        "no": {}
                                    }
                                },
                                "no": {
                                    "question": "¿Es un marsupial?",
                                    "si": {},
                                    "no": {}
                                }
                            }
                        },
                        "no": {
                            
                        }
                    },
                    "no": {
                        "question": "¿Es un reptil?",
                        "si": {},
                        "no": {
                            "question": "¿Tiene plumas?",
                            "si": {
                                "question": "¿Vive en condiciones de extremo frío?",
                                "si": {
                                    "answer":"Es un pingüino"
                                },
                                "no": {
                                    
                                }
                            },
                            "no": {}
                        }
                    }
                },
                "no": {
                    "question": "¿Es del reino plantae?",
                    "si": {
                        "question": "",
                        "si": {},
                        "no": {}
                    },
                    "no": {
                        "question": "¿Es del reino fungi?",
                        "si": {
                            "question": "",
                            "si": {},
                            "no": {}
                        },
                        "no": {
                            "question": "¿Es del reino monera?",
                            "si": {
                                "question": "",
                                "si": {},
                                "no": {}
                            },
                            "no": {
                                "question": "",
                                "si": {},
                                "no": {}
                            }
                        }
                    }
                }
            },
            "no": {
                "question": "¿Es una parte de un ser vivo?",
                "si": {
                    "question": "",
                    "si": {},
                    "no": {}
                },
                "no": {
                    "question": "¿Se puede contar?",
                    "si": {
                        "question": "¿Es más grande que un humano?",
                        "si": {},
                        "no": {}
                    },
                    "no": {
                        "question": "¿Es un elemento de la tabla periódica?",
                        "si": {
                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 59?",
                            "si":  {
                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 29?",
                                "si":  {
                                    "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 14?",
                                    "si":  {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 7?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 3?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 1 y 2?",
                                                "si":  {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 1?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Hidrógeno"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Helio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer":"Es Litio"
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 4 y 5?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 4?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Berilio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Boro"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 6?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Carbono"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Nitrógeno"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 8 y 11?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 8 y 9?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 8?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Oxigeno"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Fluor"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 10?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Neón"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Sodio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 12 y 13?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 12?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Magnesio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Aluminio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer": "Es Silicio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    },
                                    "no": {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 15 y 22?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 15 y 18?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 15 y 16?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 15?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Fósforo"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Azúfre"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 17?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Cloro"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Argón"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 19 y 20?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 19?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Potasio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Calcio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 21?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Escandio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Titanio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 23 y 26?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 23 y 24?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 23?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Vanadio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Cromo"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 25?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Manganeso"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Hierro"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 27 y 28?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 27?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Cobalto"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Niquel"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer":"Es Cobre"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    }
                                },
                                "no": {
                                    "question": "¿El número atómico del elemento está entre 30 y 44?",
                                    "si":  {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 30 y 37?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 30 y 33?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 30 y 31?",
                                                "si":  {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 30?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Zinc"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Galio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 32?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Germanio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Arsénico"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 34 y 35?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 34?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Selenio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Bromo"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 36?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Kriptón"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Rubidio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 38 y 41?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 38 y 39?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 38?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Estroncio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Itrio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 40?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Circonio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Niobio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 42 y 43?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 42?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Molibdeno"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Tecnecio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer": "Es Rutenio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    },
                                    "no": {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 45 y 52?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 45 y 48?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 45 y 46?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 45?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Rodio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Paladio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 47?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Plata"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Cadmio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 49 y 50?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 49?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Indio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Estaño"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 51?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Antimonio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Telurio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 53 y 56?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 53 y 54?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 53?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Yodo"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Xenon"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 55?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Cesio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Bario"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 57 y 58?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 57?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Lantano"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Cerio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer":"Es Praseodimio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    }
                                }
                            },
                            "no": {
                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 60 y 89?",
                                "si":  {
                                    "question": "¿El número atómico del elemento está entre 60 y 74?",
                                    "si":  {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 60 y 67?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 60 y 63?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 60 y 61?",
                                                "si":  {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 60?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Neodimio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Prometio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 62?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Samario"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Europio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 64 y 65?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 64?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Gadolinio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Terbio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 66?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Disprosio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Holmio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 68 y 71?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 68 y 69?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 68?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Erbio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Tulio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 70?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Iterbio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Lutecio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 72 y 73?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 72?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Hafmio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Tántalo"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer": "Es Wolframio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    },
                                    "no": {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 75 y 82?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 75 y 78?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 75 y 76?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 75?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Renio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Osmio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 77?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Iridio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Platino"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 79 y 80?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 79?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Oro"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Mercurio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 81?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Plomo"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Bismuto"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 83 y 86?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 83 y 84?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 83?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Bismuto"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Polonio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 85?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Ástato"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Radón"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 87 y 88?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 87?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Francio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Radio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer":"Es Actinio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    }
                                },
                                "no": {
                                    "question": "¿El número atómico del elemento está entre 90 y 104?",
                                    "si":  {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 90 y 97?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 90 y 93?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 90 y 91?",
                                                "si":  {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 90?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Torio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Protactinio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 92?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Uranio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Neptunio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 94 y 95?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 94?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Plutionio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Americio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 96?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Curio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Berkelio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 98 y 101?",
                                            "si":  {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 98 y 99?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 98?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Californio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Einstenio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 100?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Fermio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Mendelevio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 102 y 103?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 102?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Nobelio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Lawrencio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer": "Es Rutherfordio"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    },
                                    "no": {
                                        "question": "¿El número atómico del elemento está entre 105 y 112?",
                                        "si":  {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 105 y 108?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 105 y 106?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 105?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Dubnio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Seaborgio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 107?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Bohrio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Hasio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 109 y 110?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 109?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Meitnerio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Darmstatio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 111?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Roentgenio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Copernicio"
                                                    }
                                                }
                                            }
                                        },
                                        "no": {
                                            "question": "¿El número atómico del elemento está entre 113 y 116?",
                                            "si": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento está entre 113 y 114?",
                                                "si": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 113?",
                                                    "si": {
                                                        "answer":"Es Nihonio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer":"Es Flerovio"
                                                    }
                                                },
                                                "no": {
                                                    "question": "¿El número atómico del elemento es 115?",
                                                    "si": {
                                                        "answer": "Es Moscovio"
                                                    },
                                                    "no": {
                                                        "answer": "Es Livermorio"
                                                    }
                                                }
                                            },
                                            "no": {
                                                "question": "¿El número atómico del elemento es 117?",
                                                "si": {
                                                    "answer": "Es Teneso"
                                                },
                                                "no": {
                                                    "answer":"Es Oganesón"
                                                }
                                            }
                                        }
                                    }
                                }
                            }
                        },
                        "no": {
                            "question": "",
                            "si": {},
                            "no": {}
                        }
                    }
                }
            }
        },
        "no": {
            "question": "¿Produce luz?",
            "si": {},
            "no": {}
        }
    },
    "no": {
        "question": "¿Puede un humano percibirlo de alguna manera?",
        "si": {
            "question": "",
            "si": {},
            "no": {}
        },
        "no": {
            "question": "¿Proviene del pensamiento?",
            "si": {},
            "no": {}
        }
    }
}


                            